楊岳橋倡設災後假

【本報訊】颱風山竹襲港後，特首林鄭月娥以難以評估法律後果為由，拒宣佈全港停工，只是呼籲僱主體諒。公民黨立法會議員楊岳橋稱，他正着手草擬一條「災害及災後」的私人條例草案，容許特首因應天然或人為的嚴重災害和災後情況，有權宣佈全港僱主不可以拒絕員工請假，有關假期不能計算入員工的年假之內。

擬提私人條例草案

楊岳橋指，林鄭呼籲僱主體諒員工因颱風導致上班困難，不要當他們缺勤或請假，這種呼籲對員工根本沒有任何保障，也對僱主不公道，因為連僱主也不知道應如何處理。
隨全球暖化越來越嚴重，楊岳橋相信本港的極端天氣只會增多，故他想在下次自然災害來臨前，完成私人條例草案的草擬工作：「香港應該有個清晰方向，包括有一條條例，講明如果有災害同埋災後，特首權力係乜嘢。」私人條例草案必須得到特首同意，再交由立法會審議通過。楊岳橋承認，私人草案要成事並不容易，會待收集更多資料後，擬約見特首作討論：「希望特首別太小看自己，以為自己只有『出氣』作用，認真地為香港人做點有益的事。」另外，24名民主派立法會議員也去信立法會主席梁君彥，要求召開特別會議，討論風災過後的善後事宜。
■記者姚國雄

LIP SERVICE ONLY.............

不如同莫奶肛返大灣區做宣傳啦.....下屆選唔到做埋一帶一路專員都有10皮野一個月,無謂抽水同扮抗爭啦

私人條例草案 過到話你叻

不可以拒絕

關鍵一席攞彩最撚叻

呢樣真
呢條友只係一個極度識包裝既政棍